玩電話玩到手麻痹

約一年前試過半夜醒左，發現右手手指尾伸唔直，唔痛無感覺。但因為係醒左突然發現，睡前好地地唔知係因為玩電話多定自己壓到咁。

上網查過幾乎肯定係「伸指肌腱斷裂」，症狀完全一樣，多數係尾指發生，因為條肌腱較細。之後我上淘寶買左D手指套，套住唔比佢屈曲，唔使兩個月後竟然好返，最初仲彎彎地伸唔太直，過多幾個月就可以伸到原來咁直。

我查過原來近年電話瘋行，多左唔少人有咁既情況，以往發生最多係打籃球既人身上。

而近來電話越買越大，成塊餅咁揸住係手，長期個姿態搞到隻手已經感到有時候痹痹地。而且唔只係揸機嗰隻手，連掃mon打字隻手都相同情況。

再咁樂落去我覺得會有D好可怕既事發生係我身上。 但冇電話用可能會更可怕，除左戒電話仲有冇其他方法？

除左戒電話仲有咩方法

認真 試吓用念力玩電話丫

打飛機嘅動作 有助舒緩 玩電話帶黎嘅疲勞

On9 睇物理治療先啦

有病去求醫

應該係職業治療

睇過有D伸展動作做下，唔知有冇用

休息幾日好返

右手無名 尾指麻痺痛?

問下啲NBA 球星

左手（攞機）手碗近尾指個位，右手比較似係手指。 唔算明顯。

其實買個手指環有冇幫助？ 發發現出面既指環好易鬆，一鬆左連個套都報銷。

我有一個星期
日日拎住部psv玩 起身玩到訓教
搞到手指尾到手瓜位都扯住左條筋
一郁就好痛 伸唔直

睇醫生話玩太多就係咁
條頸都有少少扯住左

最後唔玩一星期就好轉了
所以你一係改變用手機方法
一係用少啲

我上年都係玩手機玩到手指發晒炎 伸唔直，睇物理治療睇左好多次先好，有做超聲波機同其他野消炎。

發炎

係呀 真係唔出奇
醫左成年 btw如果急性發炎就記得敷冰同快d消炎。
睇西醫先啦。

同埋我個陣麻痺都算初期，之後愈來愈有脹同熱，再之後明顯會痛同開始伸唔直，到時就比較難搞架喇。